<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://fedkwan.github.io</id>
    <title>关小开的博客</title>
    <updated>2022-08-23T16:39:49.303Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://fedkwan.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://fedkwan.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>生活，编程</subtitle>
    <logo>https://fedkwan.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://fedkwan.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 关小开的博客</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一段关于工作的认知]]></title>
        <id>https://fedkwan.github.io/post/yi-duan-guan-yu-gong-zuo-de-ren-zhi/</id>
        <link href="https://fedkwan.github.io/post/yi-duan-guan-yu-gong-zuo-de-ren-zhi/">
        </link>
        <updated>2022-08-23T16:15:44.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>NGA看到的一段文字，文笔不错，辛辣深刻，引为摘录，与各位共勉。</p>
<p>一群人 追着一个皮球 又有更多的意义吗。 一人发一个不好吗。<br>
如果说 世界杯 nba还有意义， 那么手球，曲棍球，水球，可以撞人的冰球，马术 等等小众的 所谓体育竞技的价值又有多少呢。</p>
<p>娱乐项目 本来就是被设计出来的奶头乐， 谁也不用嘲笑谁<br>
或者说 生命的意义 并不只是包含在科学和工作里。<br>
只有一小部分 顶尖的人群， 推动着科学技术的发展，<br>
大部分的人， 就是劳动赚点钱，<br>
然后下班找点娱乐，放松心情。</p>
<p>竞技 大部分情况下只不过是娱乐的一种。<br>
娱乐是人类必须的产业。</p>
<p>没有电脑的年代， 人们用 书写出的规则，圆的球，方正的格子，<br>
创造出球门，球网，投进一个篮筐，五子连线，马走日，等等奇怪的规则，然后陶醉其中， 度过虚华日月。<br>
在电脑游戏 出现以后，<br>
电竞只不过是 代替了大部分 “并没那么有趣”的娱乐项目而已。<br>
欧冠还在，nba还在，奥运会还在。。 但是现在的孩子们宁愿叫喊着EDG牛逼， 也不愿意再看 中超了，<br>
这也许也是一种 淘汰和进步？</p>
<p>想来，<br>
模特又是多高端的行业？ 吃着青春的饭，却在青春的日月里一顿饱饭不敢让自己随便吃<br>
艺人又是多高端的行业？ 跑着通告，依附着资本， 一些做小三在海南被睡一周， 一些流传甚广被塞进 圆滚滚的高尔夫球，<br>
但是大部分所谓“肤浅”的女孩，不仍然如此憧憬，使劲想要挤进圈子。<br>
有些甚至为了 跳舞，早早的掰断了自己的腰。 这是每年都有的新闻。<br>
这跟喜欢游戏机，不上课打电竞的男孩，也没有什么区别。</p>
<p>然而，<br>
大厂打工人，就高人一等吗。<br>
维护美团的服务器让配送费在3公里时自动涨到5块， 真的是改变全世界的工作？</p>
<p>你既然分析的出那么多高低格调出来，<br>
不如做更进一步的思考，<br>
人生本来就是虚无， 一切生命通向死亡，<br>
大众本来就是庸俗，找一些俗气的项目娱乐，麻痹自己的漫长时光。</p>
<p>谁是高端，谁又是低端。<br>
还不都是篓子里的眼镜蛇，被吹笛子的玩弄者玩弄着</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[祝我31岁生日快乐]]></title>
        <id>https://fedkwan.github.io/post/zhu-wo-31-sui-sheng-ri-kuai-le/</id>
        <link href="https://fedkwan.github.io/post/zhu-wo-31-sui-sheng-ri-kuai-le/">
        </link>
        <updated>2022-06-25T16:11:25.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>前几年常常想，自己因为退学，因为高中校园霸凌，错过了很多时间，可能有5年+3年，但是现在想想，31-8=23，假如我现在23岁，取得了现在我有的成就，我也似乎没太满意。<br>
希望自己能够认识到这点，继续努力，虽然人生很难，但是成功真的很有意思。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[驭人之道]]></title>
        <id>https://fedkwan.github.io/post/yu-ren-zhi-dao/</id>
        <link href="https://fedkwan.github.io/post/yu-ren-zhi-dao/">
        </link>
        <updated>2022-06-24T16:28:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>交办事情给你的下属做，哪怕是1+1=2，而且他也已经算出来2，你也应该让他继续再做几份答案出来。<br>
因为正确答案只有一个，而他越做，就越错，越做，就越没信心。<br>
等你拿着他交上来的1+1=3，1+1=4等方案的时候，你再向你的上级汇报，就可以挑出来毛病了。<br>
这是一个不愿意负责任的中层做事的方式。</p>
<p>真正好的中层，应该大胆肯定你的2是对的。如果你提交的是3，那么他应该可以聪明到告诉你，3不对，我觉得，应该是2.1或者是1.9，最起码，他应该要有一个大概的方向让你去努力。而不是他明明也没有方向，却让你自行摸索。<br>
向上汇报，本意就是为了让上级来考核、审阅，如果上级无法准确指出问题，则这个汇报毫无意义。</p>
<p>希望我不要做一个这样的管理者。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[反差婊]]></title>
        <id>https://fedkwan.github.io/post/fan-chai-biao/</id>
        <link href="https://fedkwan.github.io/post/fan-chai-biao/">
        </link>
        <updated>2022-05-08T08:24:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>反差婊这个词，应该是近年来网络上新冒出来的一个词，用于形容某些内里并非如表面光鲜亮丽的女子。</p>
<p>有意思的是，以前还有一个词，叫做反差萌，指的是一个人做出与他个人形象不符的行为，比如一个小孩子学大人讲话的场景，就非常的反差萌。</p>
<p>为什么会关注这个词呢？本来我说了，不想再探讨关于男性女性的问题，但是很奇怪，上一篇写完生育率之后，让我再次有写作欲望的，就是想到这个词的时候。<br>
PS：可能这就是单身的人吧，脑子里想的都是男女之情。</p>
<p>言归正传，真正看到想到这个词，是因为有一次看到一个人在不可描述的内容下评论：”谁都有性生活，也有普通生活，脱了衣服做爱，不是很正常的事吗？每个人都这样，为什么要称别人为反差婊呢？“</p>
<p>看到这句话后，我有了一点感悟。对的，这种污名化，明显就是另有内情。综合几件近年来社会上出现的事情，我就得出了一个看上去可能还算合理的推论。</p>
<p>首先，是近年来，女权又或是女拳主义的流行，让许多女性的自我意识觉醒。<br>
然后，是长久以来，新时代的互联网行业让女性在经济参与上有了更多的机会，积累了更多的财富。<br>
这两者导致的最简单的结果，就是女性的择偶要求高了。过去可能还有部分受制于经济条件，而被迫结婚嫁人的女性，开始对向往的爱情有了更多的追求。<br>
但诚然，男性在这个过程中还是落后了不少，又或者说，平均分低于女性不少，于是乎，部分失去了性吸引力的男性，就开始对这种有着更高追求的女性，产生酸葡萄心态。反差婊这个词，就应运而生。只有在言语上污名化你，这样才能在我无法得到的时候，有更好的理由安慰自己。就好比有人会说北大清华毕业一样找不到工作，奔驰保养费很贵，一个道理。</p>
<p>这好像是一个很浅显的道理，分析这些有什么意义呢？我觉得，所有的社会现象，如果深究它背后，都能折射不小的社会问题，就像几年前出现的网络用语“睡你麻痹起来嗨”，其实就是对没有希望的未来的最后的呐喊，果不其然，几年后，社会的上升通道更窄了，近几年发生的事，都是在更严格地固化阶层。反差婊这词，也是如此，在当今生育率大跌的社会问题下，如果部分男性抱着瞧不起女性的心态，相信还会产生不少的社会问题，比如性暴力犯罪等。</p>
<p>大家有能力的，还是要照顾好自己的家人，时代的一粒沙，落在个人头上就是一座山。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生育率]]></title>
        <id>https://fedkwan.github.io/post/wei-shi-me-sheng-yu-lu-hui-xia-jiang/</id>
        <link href="https://fedkwan.github.io/post/wei-shi-me-sheng-yu-lu-hui-xia-jiang/">
        </link>
        <updated>2022-04-07T16:53:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>一些思考。</p>
<p>首先想想，中国古代为什么会生育率那么高，为什么会成为世界第一人口大国。</p>
<p>古代的儒家思想，是很保守的，礼义廉耻，按理说，大家是羞于谈性的。但是儒家有一个补丁，不孝有三，无后为大。青春期经过性压抑的人，在婚后自然而然地，就会认真造人。而农业社会的经济发展的基础全靠人力，越早生孩子，对维持农业生产越有利。</p>
<p>而到了近代，我们实行计划生育，虽然困难重重，但是经过多年的耳濡目染，大家对多子多福这种观念已经慢慢淡化了，无后为大也不太站得住脚。这种情况下，就破坏了原有的巧妙的平衡。按理说，一套观念的一项改变，与之配合的另一项也应该改变。</p>
<p>所以在放开生育的时候，只有两条路可以走，一就是重新建立多子多福的观念，二就是对保守的观念进行疏导，也就是欧美所提倡的性开放。说实话，两条路都不好走，第一条我感觉大概率走不了回头路，第二条则是意识形态的问题，也不好走。</p>
<p>所以说，所有的政策都有缺点，矛盾真的是普遍存在的。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[收拾了一下新家]]></title>
        <id>https://fedkwan.github.io/post/shou-shi-liao-yi-xia-xin-jia/</id>
        <link href="https://fedkwan.github.io/post/shou-shi-liao-yi-xia-xin-jia/">
        </link>
        <updated>2022-04-05T15:37:56.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>前记：新建了这个博客，用的 github pages + gridea，目前还不知道如何绑定域名，先写着，后面再看看。</p>
<p>今天是清明节假期最后一天，我想着应该收拾一下新租的地方，搬进来好久了，还没收拾过，想让自己住舒服一点，确实应该要认真收拾一下。于是我就去了宜家，买了两个透明收纳箱，一个网状垃圾桶，还有厨具，打算自己做做饭。</p>
<p>然后我到家之后才惊讶地发现，锅是28cm的，盖是29cm的，居然是盖不上的，我买的时候以为是正好大1cm的设计，无奈问了客服，才发现，居然不是配套的……真是有点佩服宜家的脑回路……</p>
<p>后面还得找个28cm的锅盖，不然煮菜的时候熟得慢。</p>
<p>接下来再演技一下菜式，看看有什么既方便又好吃，还便宜的。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>